export default QuestionDataRaw = {
    1: {
        doorName: { name:'باب السورة'},
        1: {
            QuestionText:"ماهي السورة الوحيدة التي تسمى باسم معدن ؟",
            correctAnswer:'سورة الحديد',
            ResponseOne:'سورة الفرقان',
            ResponseTwo:"سورة ياسين",
            ResponseThree:'سورة الهمزة',
            ResponseFour:'سورة الحديد',
        },
        2: {
            QuestionText:'ما هي السورة الوحيدة التي لا تصح الصلاة بدونها',
            correctAnswer:'سورة الفاتحة',
            ResponseOne:'سورة الناس',
            ResponseTwo:'سورة القدر',
            ResponseThree:'سورة الفاتحة',
            ResponseFour:'سورة الإخلاص',
        },
        3: {
            QuestionText:'ما هي السورة الوحيدة التي تنتهي بالأمر بالإستغفار؟',
            correctAnswer:'سورة المزمل',
            ResponseOne:'سورة الماعون',
            ResponseTwo:'سورة النازعات',
            ResponseThree:'سورة اصافات',
            ResponseFour:'سورة المزمل',
        },
        4: {
            QuestionText:'ما هي السورة الوحيدة التي تبدأ بقوله تعالى"أرأيت"؟',
            correctAnswer:'سورة الماعون',
            ResponseOne:'سورة التوبة',
            ResponseTwo:'سورة الماعون',
            ResponseThree:'سورة الفيل',
            ResponseFour:'سورة الفتح',
            
        },
        5: {
            QuestionText:'ما هي السورة الوحيدة التي تبدأ بقوله تعالى"يسألونك"؟',
            correctAnswer:'سورة الأنفال',
            ResponseOne:'سورة التوبة',
            ResponseTwo:'سورة المائدة',
            ResponseThree:'سورة الأنفال',
            ResponseFour:'سورة الحجرات',
        },
        6: {

            QuestionText:'ما هي السورة الوحيدة التي ذكر فيها اسم"أحمد"؟',
            correctAnswer:'سورة الصف',
            ResponseOne:'سورة محمد',
            ResponseTwo:'سورة النصر',
            ResponseThree:'سورة الصف',
            ResponseFour:'سورة ن',
        },
        7: {
            QuestionText:'ما هي السورة الوحيدة التي تبدأ بقوله تعالى"الذين"؟',
            correctAnswer:'سورة محمد',
            ResponseOne:'سورة ص',
            ResponseTwo:'سورة المدثر',
            ResponseThree:'سورة الإنسان',
            ResponseFour:'سورة محمد',
        },
        8: {
            QuestionText:'ما هي السورة  الوحيدة المكية في الأجزاء الستة الأولى من القرآن  ؟',
            correctAnswer:'سورة الفاتحة', 
            ResponseOne:'سورة النساء',
            ResponseTwo:'سورة البقرة',
            ResponseThree:'سورة الفاتحة',
            ResponseFour:'سورة آل عمران',
        },
        9: {
            QuestionText:'ما هي السورة الوحيدة التي تبدأ بحرف  ك ؟',
            correctAnswer:'سورة مريم',
            ResponseOne:'سورة ق',
            ResponseTwo:'سورة الكافرون',
            ResponseThree:'سورة القلم',
            ResponseFour:'سورة مريم',
        },
        10: {
            QuestionText:'ما هي السورة الوحيدة التي ذكر فيها لفظ الله مرتين متتاليتين  ؟',
            correctAnswer:'سورة الأنعام',
            ResponseOne:'سورة الكافرون',
            ResponseTwo:'سورة الأنعام',
            ResponseThree:'سورة النور',
            ResponseFour:'سورة المسد',
        },
    },
    2: {
        doorName: { name:'باب الذكر', },
        1: {
            QuestionText:"من هو أكثر النبياء ذكرا في القرآن بعد موسى و ابراهيم و نوح عليهم السلام ؟",
            correctAnswer:"يوسف",
            ResponseOne:"آدم",
            ResponseTwo:"عيسى",
            ResponseThree:"يوسف",
            ResponseFour:"يوسف",
        },
        2: {
            QuestionText:"كم مرة ذكر يوسف عليه السلام في القرآن؟",
            correctAnswer:"27",
            ResponseOne:"25",
            ResponseTwo:"24",
            ResponseThree:"27",
            ResponseFour:"26",
        },
        3: {
            QuestionText:"كم سورة ذكر فيها يوسف عليه السلام ؟",
            correctAnswer:"3",
            ResponseOne:"3",
            ResponseTwo:"4",
            ResponseThree:"5",
            ResponseFour:"6",
        },
        4: {
            QuestionText:"ما هي أكثر السور ذكرا ليوسف عليه السلام ؟",
            correctAnswer:"سورة يوسف",
            ResponseOne:"سورة الحج",
            ResponseTwo:"سورة الفجر",
            ResponseThree:"سورة الذاريات",
            ResponseFour:"سورة يوسف",
        },
        5: {
            QuestionText:"من هو أكثر الأنبياء ذكرا في القرآن بعد موسى؟",
            correctAnswer:"ابراهيم",
            ResponseOne:"محمد",
            ResponseTwo:"ابراهيم",
            ResponseThree:"اسماعيل",
            ResponseFour:"ذا الكفل",
        },
        6: {

            QuestionText:"ما هي أكثر سور القرآن ذكرا لهود عليه السلام؟",
            correctAnswer:'سورة هود',
            ResponseOne:'سورة يونس',
            ResponseTwo:'سورة النحل',
            ResponseThree:'سورة  فصلت',
            ResponseFour:'سورة هود',
        },
        7: {
            QuestionText:"ما هي أكثر سور القرأن ذكرا لصالح عليه السلام؟",
            correctAnswer:'سورة هود',
            ResponseOne:'سورة يونس',
            ResponseTwo:'سورة النحل',
            ResponseThree:'سورة  فصلت',
            ResponseFour:'سورة هود',
        },
        8: {
            QuestionText:"ما هي أكثر سور القرآن ذكرا لزكرياء عليه السلام؟",
            correctAnswer:'سورة آل عمران',
            ResponseOne:'سورة البقرة',
            ResponseTwo:'سورة النساء',
            ResponseThree:'سورة  فصلت',
            ResponseFour:'سورة آل عمران',
        },
        9: {
            QuestionText:"ما هي أكثر سور القرآن ذكرا لإسماعيل عليه السلام؟",
            correctAnswer:'سورة البقرة',
            ResponseOne:'سورة البقرة',
            ResponseTwo:'سورة الحجر',
            ResponseThree:'سورة  الحج',
            ResponseFour:'سورة آل عمران',
        },
        10: {
            QuestionText:"ما هي أكثر سور القرأن ذكرا لخليل الرحمان ابراهيم عليه السلام؟",
            correctAnswer:'سورة البقرة',
            ResponseOne:'سورة الطور',
            ResponseTwo:'سورة الأعلى',
            ResponseThree:'سورة  البقرة',
            ResponseFour:'سورة الجاثية',
        },
    },
    3: {
        doorName: { name:'باب القائل'},
        1: {
            QuestionText:"من القائل في القرآنأَحَطتُ بِمَا لَمْ تُحِطْ بِهِ وَجِئْتُكَ مِن سَبَإٍ بِنَبَإٍ يَقِينٍ؟",
            correctAnswer:"هدهد سليمان",
            ResponseOne:"ناقة صالح",
            ResponseTwo:"ذئب إخوة يوسف",
            ResponseThree:"هدهد سليمان",
            ResponseFour:"كلب أصحاب الكهف",
        },
        2: {
            QuestionText:"من القائل في القرآن يَا مَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا ؟",
            correctAnswer:"زكريا عليه السلام",
            ResponseOne:"يحيى السلام",
            ResponseTwo:"عيسى عليه السلام",
            ResponseThree:"زكريا عليه السلام",
            ResponseFour:"هود عليه السلام",
        },
        3: {
            QuestionText:"من القائل في القرآن أنا أحيى و أميت؟",
            correctAnswer:"النمرود",
            ResponseOne:"عزيز مصر",
            ResponseTwo:"النمرود",
            ResponseThree:"فرعون",
            ResponseFour:"السامري",
        },
        4: {
            QuestionText:"من القائل في القرآن رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّا ۖ إِنَّكَ أَنتَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ ؟",
            correctAnswer:"ابراهيم عليه السلام",
            ResponseOne:"اسماعيل عليه السلام",
            ResponseTwo:"محمد صلى الله عليه و سلم",
            ResponseThree:"لوط عليه السلام",
            ResponseFour:"ابراهيم عليه السلام",
        },
    5: {
            QuestionText:"من القائل في القرآن  أَتَجْعَلُ فِيهَا مَن يُفْسِدُ فِيهَا وَيَسْفِكُ الدِّمَاءَ ؟",
            correctAnswer:"الملائكة",
            ResponseOne:"الحواريون",
            ResponseTwo:"الملائكة",
            ResponseThree:"أهل الكتاب",
            ResponseFour:"قوم تبع",
        },
        6: {

            QuestionText:"من القائل في القرآن  إِن تَسْخَرُوا مِنَّا فَإِنَّا نَسْخَرُ مِنكُمْ كَمَا تَسْخَرُونَ؟",
            correctAnswer:"نوح عليه السلام",
            ResponseOne:"شعيب عليه السلام",
            ResponseTwo:"يعقوب عليه السلام",
            ResponseThree:"ابراهيم عليه السلام",
            ResponseFour:"نوح عليه السلام",
        },
        7: {
            QuestionText:"من القائل في القرآن  قَالَ مَعَاذَ اللَّهِ ۖ إِنَّهُ رَبِّي أَحْسَنَ مَثْوَايَ ۖ إِنَّهُ لَا يُفْلِحُ الظَّالِمُونَ؟",
            correctAnswer:"يوسف عليه السلام",
            ResponseOne:"عيسى عليه السلام",
            ResponseTwo:"هارون عليه السلام",
            ResponseThree:"يوسف عليه السلام",
            ResponseFour:"داوود عليه السلام",
        },
        8: {
            QuestionText:"من القائلة في القرآن  يَا أَيُّهَا الْمَلَأُ أَفْتُونِي فِي أَمْرِي؟",
            correctAnswer:"ملكة سبأ",
            ResponseOne:"أخت موسى",
            ResponseTwo:"زوجة فرعون",
            ResponseThree:"امرأة العزيز",
            ResponseFour:"ملكة سبأ",
        },
        9: {
            QuestionText:"من القائل في القرآن  يَا قَوْمِ ادْخُلُوا الْأَرْضَ الْمُقَدَّسَةَ الَّتِي كَتَبَ اللَّهُ لَكُمْ ؟",
            correctAnswer:"موسى عليه السلام",
            ResponseOne:"رجلان من الذين يخافون",
            ResponseTwo:"ابليس",
            ResponseThree:"عيسى عليه السلام",
            ResponseFour:"موسى عليه السلام",
        },
        10: {
            QuestionText:"من القائل في القرآن  نَحْنُ أَبْنَاءُ اللَّهِ وَأَحِبَّاؤُهُ ؟",
            correctAnswer:"اليهود و النصارى",
            ResponseOne:"اليهود",
            ResponseTwo:"النصارى",
            ResponseThree:"اليهود و النصارى",
            ResponseFour:"الأحبار",
        },
    },
    4: {
        doorName: { name:'باب النساء'},
        1: {
            QuestionText:"من القائل في القرآن  إِنَّا لَنَرَاهَا فِي ضَلَالٍ مُّبِينٍ؟",
            correctAnswer:"نسوة في المدينة",
            ResponseOne:"المحصنات من المؤمنات",
            ResponseTwo:"المحصنات من أهل الكتاب",
            ResponseThree:"نسوة في المدينة",
            ResponseFour:"زوجات النبيء",
        },
        2: {
            QuestionText:"من هن الاتي  كَانَتَا تَحْتَ عَبْدَيْنِ مِنْ عِبَادِنَا صَالِحَيْنِ فَخَانَتَاهُمَا  ؟",
            correctAnswer:"إمرأة نوح  وإمرأة لوط",
            ResponseOne:"إمرأة نوح  وإمرأة لوط",
            ResponseTwo:"إمرأة فرعون  وإمرأة العزيز",
            ResponseThree:"إمرأة لوط  وإمرأة صالح",
            ResponseFour:"إمرأة ابراهيم  وإمرأة زكرياء",
        },
        3: {
            QuestionText:"عمن يتحدث القرآن في قوله هَؤُلَاءِ بَنَاتِي هُنَّ أَطْهَرُ لَكُمْ فَاتَّقُوا اللَّهَ؟",
            correctAnswer:"بنات لوط",
            ResponseOne:"بنات هود",
            ResponseTwo:"بنات شعيب",
            ResponseThree:"بنات لوط",
            ResponseFour:"بنات ابراهيم",
        },
        4: {
            QuestionText:"عن أي امرأة جاء في القرآن قَالَتْ إِحْدَاهُمَا يَا أَبَتِ اسْتَأْجِرْهُ إِنَّ خَيْرَ مَنِ اسْتَأْجَرْتَ الْقَوِيُّ الْأَمِينُ؟",
            correctAnswer:"ابنة شعيب",
            ResponseOne:"نسوة في المدينة",
            ResponseTwo:"ابنة لوط",
            ResponseThree:"ابنة عمران",
            ResponseFour:"ابنة شعيب",
        },
        5: {
            QuestionText:"من التي قالت فَتَقَبَّلْ مِنِّي إِنَّكَ أَنتَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ؟",
            correctAnswer:"إمرأة عمران",
            ResponseOne:"إمرأة فرعون",
            ResponseTwo:"مريم عليها السلام",
            ResponseThree:"إمرأة عمران",
            ResponseFour:"ملكة سبأ",
        },
        6: {

            QuestionText:"عن من يتكلم القرآن في قوله وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَاضْرِب بِّهِ وَلَا تَحْنَثْ ۗ إِنَّا وَجَدْنَاهُ صَابِرًا ؟",
            correctAnswer:"إمرأة أيوب عليه السلام",
            ResponseOne:"امرأة العزيز",
            ResponseTwo:"إمرأة نوح",
            ResponseThree:"إمرأة أيوب عليه السلام",
            ResponseFour:"امرأة فرعون",    
    },
        7: {
            QuestionText:"من التي قال فيها القرآن وَامْرَأَتُهُ قَائِمَةٌ فَضَحِكَتْ فَبَشَّرْنَاهَا بِإِسْحَاقَ؟",
            correctAnswer:"إمرأة إبراهيم عليه السلام",
            ResponseOne:"امرأة لوط عليه السلام",
            ResponseTwo:"إمرأة إبراهيم عليه السلام",
            ResponseThree:"إمرأة يعقوب عليه السلام",
            ResponseFour:"امرأة يونس عليه السلام",    
        },
        8: {
            QuestionText:"من التي قالت في القرآن فَلَمَّا نَبَّأَهَا بِهِ قَالَتْ مَنْ أَنْبَأَكَ هَذَا قَالَ نَبَّأَنِيَ الْعَلِيمُ الْخَبِيرُ ؟",
            correctAnswer:"السيدة حفصة أم المؤمنين",
            ResponseOne:"السيدة زينب أم المؤمنين",
            ResponseTwo:"السيدة خديجة ام المؤمنين",
            ResponseThree:"السيدة عائشة أم المؤمنين",
            ResponseFour:"السيدة حفصة أم المؤمنين",
        },
        9: {
            QuestionText:"من هي أهل الرسول عندما قال له الله وَأْمُرْ أَهْلَك بِالصَّلاةِ وَ اصْطَبِرْ عَلَیها؟",
            correctAnswer:"السيدة خديجة ام المؤمنين",
            ResponseOne:"السيدة عائشة ام المؤمنين",
            ResponseTwo:"السيدة خديجة ام المؤمنين",
            ResponseThree:"السيدة حفصة ام المؤمنين",
            ResponseFour:"السيدة أم حبيبة ام المؤمنين",
        },
        10: {
            QuestionText:"عمن يتحدث القرآن، في قوله تعالى لَا نَسْقِي حَتَّىٰ يُصْدِرَ الرِّعَاءُ ۖ وَأَبُونَا شَيْخٌ كَبِيرٌ?",
            correctAnswer:"بنتا الرجل الصالح بمدين",
            ResponseOne:"بنتا الرجل الصالح بمدين",
            ResponseTwo:"بنات صالح",
            ResponseThree:"بنات ابراهيم",
            ResponseFour:"بنات لوط",
        },
    },
    5: { doorName: { name:'باب المعاني في القرآن 1' },
        1: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة نُسُكٍ  في قوله تعالى فَمَن كَانَ مِنكُم مَّرِيضًا أَوْ بِهِ أَذًى مِّن رَّأْسِهِ فَفِدْيَةٌ مِّن صِيَامٍ أَوْ صَدَقَةٍ أَوْ نُسُكٍ ؟",
            correctAnswer:"ذبيحة",
            ResponseOne:"صلاة",
            ResponseTwo:"صدقة",
            ResponseThree:"ذبيحة",
            ResponseFour:"زكاة",
        },
        2: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  الْمُقْتِرِ  في قوله تعالى  وَمَتِّعُوهُنَّ عَلَى الْمُوسِعِ قَدَرُهُ وَعَلَى الْمُقْتِرِ قَدَرُهُ مَتَاعًا بِالْمَعْرُوفِ ۖ حَقًّا عَلَى الْمُحْسِنِينَ ؟",
            correctAnswer:"الفقير",
            ResponseOne:"الفقير",
            ResponseTwo:"المسكين",
            ResponseThree:"ابن السبيل",
            ResponseFour:"أنعم الله عليه",
        },
        3: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  صَفْوَانٍ  في قوله تعالى  فَمَثَلُهُ كَمَثَلِ صَفْوَانٍ عَلَيْهِ تُرَابٌ فَأَصَابَهُ وَابِلٌ فَتَرَكَهُ صَلْدًا ؟",
            correctAnswer:"حجر كبير أملس",
            ResponseOne:"حجر صخير أملس",
            ResponseTwo:"حجر كبير أملد",
            ResponseThree:"حجر كبير أجلح",
            ResponseFour:"حجر كبير أمرد",
        },
        4: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  الْمَوْقُوذَةُ  في قوله تعالى  وَالْمُنْخَنِقَةُ وَالْمَوْقُوذَةُ وَالْمُتَرَدِّيَةُ وَالنَّطِيحَةُ وَمَا أَكَلَ السَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ ؟",
            correctAnswer:"قتلت ضربا بالخشب",
            ResponseOne:"قتلت بضربة شمس",
            ResponseTwo:"قتلت ضربا بالحجر",
            ResponseThree:"قتلت ضربا بالخشب",
            ResponseFour:"قتلت بآلة حادة",
        },
        5: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة فَطَلّ في قوله تعالى  فَإِن لَّمْ يُصِبْهَا وَابِلٌ فَطَلٌّ ۗ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ ؟",
            correctAnswer:"الرذاذ",
            ResponseOne:"ماء منهمر",
            ResponseTwo:"الزبد",
            ResponseThree:"سيل جارف",
            ResponseFour:"الرذاذ",
        },
        6: {

            QuestionText:"ما معنى كلمة  نَقِيرًا  في قوله تعالى  فَأُولَٰئِكَ يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ وَلَا يُظْلَمُونَ نَقِيرًا ؟",
            correctAnswer:"قدر نقرة في نواة البلح",
            ResponseOne:"قدر نقرة في نواة البلح",
            ResponseTwo:"قدر قرع الباب",
            ResponseThree:"مثقال ذرة",
            ResponseFour:"قدر نفخة",
        },
        7: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة الْأَسْبَاطِ في قوله تعالى  وَإِسْمَاعِيلَ وَإِسْحَاقَ وَيَعْقُوبَ وَالْأَسْبَاطِ وَمَا أُوتِيَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَمَا أُوتِيَ النَّبِيُّونَ  ؟",
            correctAnswer:"أولاد يعقوب عليه السلام",
            ResponseOne:"الحواريون",
            ResponseTwo:"الأحبار",
            ResponseThree:"الذين هادوا",
            ResponseFour:"أولاد يعقوب عليه السلام",
        },
        8: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  الْأَكْمَهَ  في قوله تعالى  وَأُبْرِئُ الْأَكْمَهَ وَالْأَبْرَصَ وَأُحْيِي الْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ اللَّهِ ؟",
            correctAnswer:"الأعمى",
            ResponseOne:"البصير",
            ResponseTwo:"المرتفع",
            ResponseThree:"الأعمى",
            ResponseFour:"الأقرع",
        },
        9: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  الأَنصَابُ في قوله تعالى  إِنَّمَا الْخَمْرُ وَالْمَيْسِرُ وَالأَنصَابُ وَالأَزْلامُ رِجْسٌ مِنْ عَمَلِ الشَّيْطَانِ ؟",
            correctAnswer:"حجارة حول الكعب كانت تعظم",
            ResponseOne:"الأوقاف",
            ResponseTwo:"حجارة حول الكعب كانت تعظم",
            ResponseThree:"الحيلة",
            ResponseFour:"الخداع",
        },
        10: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  إِمْلَاقٍ  في قوله تعالى  وَلَا تَقْتُلُوا أَوْلَادَكُمْ خَشْيَةَ إِمْلَاقٍ ۖ نَّحْنُ نَرْزُقُهُمْ وَإِيَّاكُمْ ؟",
            correctAnswer:"الفقر",
            ResponseOne:"الفقر",
            ResponseTwo:"الموت",
            ResponseThree:"الترفق",
            ResponseFour:"الهون",
        },
    },
    6: {
        doorName: { name:'باب المعاني في القرآن 2', },
        1: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  أَكِنَّةً  في قوله تعالى  وَمِنْهُم مَّن يَسْتَمِعُ إِلَيْكَ ۖ وَجَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا ؟",
            correctAnswer:"غطاء",
            ResponseOne:"غبار",
            ResponseTwo:"غطاء",
            ResponseThree:"مكان",
            ResponseFour:"كره",
        },
        2: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  قِنْوَانٌ  في قوله تعالى  وَمِنَ النَّخْلِ مِن طَلْعِهَا قِنْوَانٌ دَانِيَةٌ وَجَنَّاتٍ مِّنْ أَعْنَابٍ ؟",
            correctAnswer:"عود محمول بالثمر",
            ResponseOne:"بلح أحمر",
            ResponseTwo:"رطبا جنيا",
            ResponseThree:"تمر قاني",
            ResponseFour:"عود محمول بالثمر",
        },
        3: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  الرَّبَّانِيُّونَ  في قوله تعالى  لَوْلَا يَنْهَاهُمُ الرَّبَّانِيُّونَ وَالْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ الْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ السُّحْتَ ؟",
            correctAnswer:"أئمة المؤمنون",
            ResponseOne:"أئمة المؤمنون",
            ResponseTwo:"الأحبار",
            ResponseThree:"اليهود",
            ResponseFour:"الحواريون",
        },
        4: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  السُّحْتَ  في قوله تعالى  وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَارِعُونَ فِي الْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَأَكْلِهِمُ السُّحْتَ ؟",
            correctAnswer:"الرشوة",
            ResponseOne:"البهتان",
            ResponseTwo:"أموال الناس بالبطل",
            ResponseThree:"الرشوة",
            ResponseFour:"الربا",
        },
        5: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  شَنَآنُ  في قوله تعالى  وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَآنُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا ؟",
            correctAnswer:"حقد و بغض",
            ResponseOne:"برد الشتاء",
            ResponseTwo:"حقد و بغض",
            ResponseThree:"قوة و تسلط",
            ResponseFour:"ضعف و لين",
        },
        6: {

            QuestionText:"ما معنى كلمة  الْجَمَلُ  في قوله تعالى  وَلَا يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ الْجَمَلُ فِي سَمِّ الْخِيَاطِ ۚ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُجْرِمِينَ ؟",
            correctAnswer:"الحبل الغليظ الذي تربط به السفينة",
            ResponseOne:"الإبل",
            ResponseTwo:"الخيط",
            ResponseThree:"الحبل",
            ResponseFour:"الحبل الغليظ الذي تربط به السفينة",        },
        7: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة السَّائِحُونَ  في قوله تعالى  التَّائِبُونَ الْعَابِدُونَ الْحَامِدُونَ السَّائِحُونَ الرَّاكِعُونَ السَّاجِدُونَ ؟",
            correctAnswer:"الصائمون",
            ResponseOne:"الصائمون",
            ResponseTwo:"القانتون",
            ResponseThree:"القائمون",
            ResponseFour:"سورة القاعدون",
        },
        8: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  مَخْمَصَةٌ  في قوله تعالى  ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ لَا يُصِيبُهُمْ ظَمَأٌ وَلَا نَصَبٌ وَلَا مَخْمَصَةٌ فِي سَبِيلِ اللَّهِ ؟",
            correctAnswer:"مجاعة و ضيق",
            ResponseOne:"مجاعة و ضيق",
            ResponseTwo:"تخمة",
            ResponseThree:"نصب",
            ResponseFour:"ظمأ",
        },
        9: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  فَزَيَّلْنَا  في قوله تعالى وَيَوْمَ نَحْشُرُهُمْ جَمِيعًا ثُمَّ نَقُولُ لِلَّذِينَ أَشْرَكُوا مَكَانَكُمْ أَنتُمْ وَشُرَكَاؤُكُمْ ۚ فَزَيَّلْنَا بَيْنَهُمْ ؟",
            correctAnswer:"فرقنا",
            ResponseOne:"جمعنا",
            ResponseTwo:"باعدنا",
            ResponseThree:"فرقنا",
            ResponseFour:"أدخلنا",
        },
        10: {
            QuestionText:"ما معنى كلمة  حَنِيذٍ  في قوله تعالى  وَلَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُنَا إِبْرَاهِيمَ بِالْبُشْرَىٰ قَالُوا سَلَامًا ۖ قَالَ سَلَامٌ ۖ فَمَا لَبِثَ أَن جَاءَ بِعِجْلٍ حَنِيذٍ ؟",
            correctAnswer:"مشوى نضيج",
            ResponseOne:"سمين",
            ResponseTwo:"هزيل",
            ResponseThree:"أقرن",
            ResponseFour:"مشوى نضيج",
        },
    },
    7: {
        doorName: { name:'باب المتشابهات', },
        1: {
            QuestionText:"فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّي هُدًى فَمَن تَبِعَ هُدَايَ في سورة ؟",
            correctAnswer:"سورة البقرة",
            ResponseOne:"سورة طه",
            ResponseTwo:"سورة الإسراء",
            ResponseThree:"سورة البقرة",
            ResponseFour:"سورة الأعراف",
        },
        2: {
            QuestionText:"فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّي هُدًى فَمَنِ اتَّبَعَ هُدَايَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰفي سورة ؟",
            correctAnswer:"سورة طه",
            ResponseOne:"سورة طه",
            ResponseTwo:"سورة الإسراء",
            ResponseThree:"سورة البقرة",
            ResponseFour:"سورة القصص",
        },
       3: {
            QuestionText:"هَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ مُوسَىٰفي سورة ؟",// to fix
            correctAnswer:"سورة النازعات",
            ResponseOne:"سورة طه",
            ResponseTwo:"سورة الشعراء",
            ResponseThree:"سورة هود",
            ResponseFour:"سورة ياسين",
        },
        4: {
            QuestionText:"وهَلْ أَتَاكَ حَدِيثُ مُوسَىٰفي سورة ؟",
            correctAnswer:"سورة طه",
            ResponseOne:"سورة النازعات",
            ResponseTwo:"سورة الأحزاب",
            ResponseThree:"سورة يونس",
            ResponseFour:"سورة طه",
        },
        5: {
            QuestionText:"إِلاَ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍفي سورة ؟",
            correctAnswer:"سورة الإنشقاق",
            ResponseOne:"سورة الإنشقاق",
            ResponseTwo:"سورة البروج",
            ResponseThree:"سورة التين",
            ResponseFour:"سورة الكهف",

        },
        6: {
                        QuestionText:"و سَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَأَنذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَفي سورة ؟",
            correctAnswer:"سورة يس",
            ResponseOne:"سورة البقرة",
            ResponseTwo:"سورة الإسراء",
            ResponseThree:"سورة التغابن",
            ResponseFour:"سورة يس",
        },
        7: {
                        QuestionText:"كَلَّا إِنَّهُ تَذْكِرَةٌفي سورة ؟",
            correctAnswer:"سورة المدثر",
            ResponseOne:"سورة الملك",
            ResponseTwo:"سورة المدثر",
            ResponseThree:"سورة عبس",
            ResponseFour:"سورة الزخرف",
        },
        8: {
             QuestionText:"وَإِمَّا يَنزَغَنَّكَ مِنَ الشَّيْطَانِ نَزْغٌ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ ۖ إِنَّهُ هُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُفي سورة ؟", 			 
            correctAnswer:"سورة الأعراف",
            ResponseOne:"سورة إبراهيم",
            ResponseTwo:"سورة فصلت",
            ResponseThree:"سورة النحل",
            ResponseFour:"سورة الحج",
        },
        9: {
            QuestionText:"وَلن يَتَمَنَّوْنَهُ أَبَدًا بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيهِمْ ۚ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِالظَّالِمِينَفي سورة ؟",
            correctAnswer:"سورة البقرة",
            ResponseOne:"سورة الزمر",
            ResponseTwo:"سورة الجمعة",
            ResponseThree:"سورة النحل",
            ResponseFour:"سورة البقرة",

        },
        10: {
            QuestionText:"فَكَذَّبُوهُ فَأَنجَيْنَاهُ وَالَّذِينَ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا في سورة ؟",
            correctAnswer:"سورة الأعراف",
            ResponseOne:"سورة يونس",
            ResponseTwo:"سورة الأعراف",
            ResponseThree:"سورة الأنبياء",
            ResponseFour:"سورة آلعمران",
            
        },
    },
}


